<resources>
    <string name="app_name">Recorrido del campus de TLU</string>
    <string name="action_settings">Ajustes</string>
    <string name="start_tour">Comienza el recorrido</string>
    <string name="tour_instructions">¡Bienvenido a Texas Lutheran University, donde se aprende con audacia y se vive para inspirar!\n\nLa Universidad Luterana de Tejas es una institución privada que se enfoca en las humanidades y las ciencias sociales. Se sitúa en el centro de Tejas, entre San Antonio y Austin. Esta zona de Tejas es un excelente lugar para quienes aman el aire libre, la música, el deporte y para quienes buscan una vida universitaria excepcional.\n\nEsta aplicación está diseñada para embarcarse en un recorrido por el campus de la Universidad Luterana de Tejas. Al caminar alrededor del campus, verás una variedad de edificios y monumentos. Cuando te acerques a lugares específicos, podrás conocer la historia y los objetivos de cada sitio.\n\n¡Esperamos que disfrutes tu visita a Texas Lutheran University!</string>
    <string name="tour_stop_list_instructions">Selecciona un lugar para ver cómo llegar y otros detalles del mismo</string>
    <string name="title_activity_locations_list">Lista de lugares</string>
    <string name="end_tour">Termina el recorrido</string>
    <string name="title_activity_directions">Cómo llegar</string>
    <string name="return_to_list">Regresa a la lista</string>
    <string name="arrived_test">I\'m Here</string>
    <string name="title_activity_tour_stop_info">Centro de información</string>
    <string name="pause_text">Pausa del audio</string>
    <string name="martin_luther_statue_info">Nuestro lema es el siguiente: \“¡Aprende con audacia y vive para inspirar!\” Asimismo es ésta nuestra misión, la cual está inspirada en las acciones de Martín Lutero, monje alemán y originalmente sacerdote católico, una figura clave en la Reforma protestante. Como Lutero, la Universidad Luterana de Tejas valora la reflexión, el pensamiento crítico y la creatividad.\n\nLa base de una educación luterana es ayudar a los estudiantes a desarrollar sus talentos y utilizarlos para servir a la sociedad. Los alumnos de la Universidad Luterana de Tejas aprenden audazmente y viven para inspirar, tal como lo hizo Martín Lutero.\n\nEsta estatua de Martín Lutero fue diseñada por un profesor de arte de nuestra institución. La estatua se sitúa a la entrada del edificio Beck, donde se encuentra la oficina de admisiones, la asistencia financiera, la secretaría de gestiones y la administración.</string>
    <string name="att_science_info">El edificio de AT&amp;T y Moody Science alberga los departamentos de biología, química y física. También cuenta con aulas y laboratorios. Los estudiantes trabajan con el apoyo de sus profesores para realizar investigaciones durante todo el año escolar y el verano.\n\nJunto al edificio de AT&amp;T se encuentra el invernadero de la universidad, cuyo director trabaja con el profesorado y el alumnado de ciencias para identificar y cultivar plantas propias de esta región. De la misma manera se realizan experimentos.</string>
    <string name="emma_frey_info">Este edificio se conoce como Emma Frey y alberga las oficinas de los profesores de matemáticas e informática. También cuenta con salones de clase y sitios de trabajo que pueden reservar los estudiantes y utilizar para proyectos o reuniones estudiantiles.</string>
    <string name="tschoepe_info">El edificio Tschoepe alberga principalmente salones de clase, donde se ofrece toda gama de cursos, desde teatro hasta filosofía. Aquí también se encuentran los departamentos de Negocios, Educación, Kinesiología, Entrenamiento atlético y de Medios dramáticos.\n\nSi te encuentras en Tschoepe conversando con amigos o disfrutando de un café, también puedes aprovechar para visitar la Oficina de Estudios en el Extranjero. Tenemos programas con más 200 universidades en 54 países, incluyendo nuestro programa más popular en Inglaterra en la Universidad de Harlaxton. Cada semestre tenemos un profesor de TLU que viaja con un grupo de estudiantes y enseña clases en Harlaxton.</string>
    <string name="baldus_clifton_trinity_info">Los edificios residenciales son Baldus, Clifton y Trinity que cuentan con cuartos estilo suite. Una vez que seas aceptado en TLU, puedes decidir tus opciones de alojamiento y alimentación directamente en línea, así como llenar un cuestionario para asegurar que te sea asignado el mejor compañero de cuarto.</string>
    <string name="krost_info">Los edificios de Krost y Ciencias de la Salud albergan el Programa de Enfermería. Ofrecemos una licenciatura de ciencias en enfermería y una carrera de RN para BSN. Nuestros estudiantes obtienen experiencia directa en nuestro laboratorio con simulación de alta fidelidad con maniquíes del tamaño de una persona. Nuestros estudiantes de enfermería también adquieren experiencia directa al trabajar en uno de los varios hospitales y clínicas de Seguin y New Braunfels.</string>
    <string name="weston_ranch_info">Si estás interesado en biología ambiental, tal vez quieras visitar nuestro curso de campo y laboratorio llamado Biodiversidad del Centro de Tejas. Los estudiantes en esta clase viajan al Rancho Weston para colectar e identificar especímenes de plantas y animales. Muchas de las muestras que recolectan se comparten con la Universidad de Tejas en Austin y en la página iNaturalist.org, un sitio donde los biólogos del ambiente comparten sus hallazgos con otros científicos.</string>
    <string name="chapel_info">El campus de TLU es muy diverso y recibe a gente de todas las creencias y denominaciones. Nuestros servicios de capilla son lunes, miércoles y viernes a las 10:00 de la mañana con una duración de 20 minutos. Al final del servicio se ofrece café, limonada y alguna repostería, para socializar en la Plaza Streng.\n\nNuestra pastora está muy involucrada en el ministerio del campus y en muchas otras organizaciones estudiantiles y ofrece sus servicios como guía espiritual para la comunidad de TLU.</string>
    <string name="campus_ministry_info">El compromiso cívico y el aprendizaje a través del servicio son centrales en nuestra misión, por eso tenemos un director que dirige el Centro para el Liderazgo a través del Servicio. El director trabaja con el profesorado y el personal para desarrollar experiencias de primera mano que permitan a los estudiantes interactuar con la comunidad de una manera significativa. Creemos que es importante trabajar a la par con nuestra comunidad local y desempeñar un papel en la creación de oportunidades y soluciones para asuntos locales.\n\nLa comunidad universitaria también se enfoca en un ambiente sustentable. Tenemos una organización estudiantil que trabaja con el comité de sustentabilidad ambiental, y de esta manera, juntos han aumentado el programa de reciclaje en el campus y han logrado una reducción importante en el consumo de agua y energía.</string>
    <string name="hein_info">Encontrar tu comida favorita en el campus es muy fácil, sobre todo si visitas el comedor central de Hein. Aquí encontrarás una gran variedad de opciones así como frutas y verduras de producción local, provenientes de los mercados al aire libre del área. También puedes disfrutar de la \“Estación Innovación\” donde puedes adquirir una ensalada preparada enteramente a tu gusto.\n\nNuestro chef ejecutivo es Ernest Servantes quien además es una celebridad local. Tal vez ya lo conozcas si ves \“Chopped\” en el canal de comida Food Network, ya que fue el ganador de la serie Grill Masters. Es también dueño de su propia compañía de barbeque y participa en concursos en todo el suroeste.</string>
    <string name="centennial_info">El edificio Centennial es nuestra nueva residencia para los estudiantes de primer año. Es un dormitorio de tres pisos y 48,000 pies cuadrados donde encontrarás salones de clase, un laboratorio de computación, salas de reuniones, salas de estudio, un centro de juegos, lavandería y varios espacios públicos para animar a los estudiantes a involucrarse y conocerse entre sí.\n\nEs muy común ver grupos de estudiantes preparando una barbacoa y en otros eventos en el patio exterior, un excelente lugar para reunirse, comer y estudiar.</string>
    <string name="jackson_info">El Auditorio Jackson es el espacio más grande para eventos donde recibimos invitados especiales y donde se celebran espectáculos de primera clase cada semestre. Aquí hemos tenido personalidades importantes como Michelle Norris de NPR, el columnista del New York Times David Brooks y el artista de Broadway Anthony Rapp, sólo por nombrar algunos.\n\nEn este auditorio también se celebran eventos universitarios como la Ceremonia de Apertura del Año Académico, la Ceremonia de Clausura en el semestre de otoño, el programa especial de navidad llamado Christmas Vespers y una gran cantidad de producciones teatrales, conciertos de banda, de orquesta, de coro, simposios anuales y conferencias.</string>
    <string name="sports_complex_info">Somos los Bulldogs y ofrecemos 16 deportes para hombres y mujeres como parte de la prestigiosa Conferencia Atlética Southern Collegiate, que incluye Trinity University, Southwestern University, Austin College, Colorado College, Centenary College, University of Dallas y Schreiner University.\n\nAproximadamente un tercio de nuestros estudiantes participa en deportes y por eso los encontrarás mayormente en los complejos deportivos Bulldog Sports Complex o Jones Athletic Complex. Los campos de sofbol, beisbol y futbol se ubican en el Bulldog Sports Complex mientras que las canchas de volibol y basquetbol, así como el gimnasio, los vestidores y las oficinas de los entrenadores están en el Jones Complex.</string>
    <string name="fitness_center_info">Si te gusta levantar pesas, usar un aparato de ejercicios elípticos, correr o aprovechar las clases gratis de Zumba, yoga, Pilates y Tabata puedes registrarte en las oficinas del gimnasio de TLU. Aquí también encontrarás información sobre las actividades recreativas como los juegos intramuros, los torneos de atletismo y el evento anual de natación del Bulldog polar, que por cierto ¡es una magnífica forma de eliminar el estrés justo antes de los exámenes finales en diciembre!</string>
    <string name="graduation_walk_info">En mayo la caminata de graduación comienza desde el Jones Complex hacia la parte central del campus frente a la capilla, donde se realiza la ceremonia oficial de graduación. En el camino, los estudiantes se despiden de Lucky, el perro mascota, dándole una palmadita de cariño. Se cree que es de buena suerte despedirse de Lucky.</string>
    <string name="asc_info">Siempre hay mucha actividad en el Centro Estudiantil ASC, donde encontrarás estudiantes, profesores y miembros del personal, ya sea buscando algo para comer en Sandella\'s o en World of Wings en el café Lucky\'s Kennel, en una reunión o simplemente descansando en las cómodas sillas del Graf Lounge.\n\nYa que el ASC está abierto las 24 horas, muchos estudiantes usan el laboratorio de computación o aprovechan la oportunidad para imprimir gratis tanto en el ASC como en la biblioteca.\n\nEl ASC cuenta además con el área dedicada especialmente a nuestros veteranos de guerra, la oficina de correo y varias salas de reunión para las actividades de los estudiantes, el apoyo académico, los servicios de consejería y los servicios generales para los estudiantes a cargo de la oficina del Decano de Student Life y Learning.</string>
    <string name="library_info">La Biblioteca Blumberg es el centro de investigación para los estudiantes. Aquí se reúnen y trabajan juntos para las presentaciones en el Laboratorio de Colaboración conocido como \“Co-Lab\” donde pueden imprimir posters para su trabajo en el aula o en las presentaciones del Simposio Académico Estudiantil que se celebra en abril.\n\nTienes amplia ayuda a tu disposición en la biblioteca. Nuestros bibliotecarios están siempre listos y dispuestos a ayudar a los estudiantes con su investigación, incluso ofrecen la opción de chatear con ellos en línea. El equipo de apoyo técnico tiene sus oficinas en la biblioteca y del mismo modo, están siempre dispuestos a ofrecer su ayuda con cualquier problema técnico de computación, del teléfono o de cualquier problema técnico.\n\nHay algunas salas de clase en el sótano y un gran número de salas de estudio, con pizarrones blancos y equipo audiovisual.</string>
    <string name="scheuch_info">En un día bello seguramente encontrarás algunos de los estudiantes de música practicando afuera del edificio de Bellas Artes Schuech. En el interior, los estudiantes demuestran sus habilidades artísticas en el Teatro Wupperman o en la sala de conciertos Ayers, mientras que los estudiantes de las artes visuales exponen sus trabajos en la Galería Annetta Kraushaar.\n\nNuestra Facultad de Música está acreditada por la Asociación Nacional de Escuelas de Música y ofrece conciertos de coro, de banda y de cuerdas durante los semestres de otoño y primavera.</string>
    <string name="langner_info">El edificio Langner es uno de los más antiguos en el campus y alberga las áreas de humanidades y ciencias sociales como Inglés, Historia, Lenguas Clásicas, Lenguas Modernas, Griego, Hebreo, Teología, Filosofía, Psicología, Ciencias Políticas, Justicia Criminal y Estudios Femeninos. Aquí también encontrarás el Centro de Estudios México-Americanos, el Centro de Estudios Afro-Americanos, el Centro de Estudios Femeninos y el Museo/Jardín de Rocas Fiedler.</string>
    <string name="alumni_plaza_info">Para celebrar la victoria de nuestro equipo o después de la ceremonia de graduación, los estudiantes tocan la Campana de la Victoria en la Plaza de los Exalumnos. Esta campana es de la torre del campus que se encontraba en Brenham, Tejas y es la única pieza original traída de ese campus al de Seguin. Ha permanecido aquí por más de 100 años y es un símbolo histórico central.\n\nEsperamos que hayas disfrutado de nuestro recorrido y te invitamos a solicitar una visita, visitar una de las clases, hablar con nuestros estudiantes y reunirte con uno de nuestros representantes de la oficina de admisiones, quien personalmente te guiará con todo tipo de información sobre el proceso de admisión y de asistencia financiera. ¡Buena uena suerte con la búsqueda de universidad y recuerda, Go Bulldogs!</string>
    <string name="play_text">Toque audio</string>
    <string name="title_activity_direction_map">Mapa</string>
    <string name="settings_updated">Settings Updated</string>
    <string name="location_conn_error">No puede conectarse a los servicios del lugar</string>
    <string name="tour_stops_list_title">Paradas del recorrido</string>
    <string name="directions_title_start">"Cómo llegar a "</string>
    <string name="map_options_title">Opciones del mapa</string>
    <string name="map_loading_message">Espera a que el mapa se descargue</string>
    <string name="my_location_marker_title">Mi ubicación</string>
    <string name="directions_conn_error">No hay indicaciones de cómo llegar</string>
    <string name="spanish_option">Español</string>
    <string name="english_option">Inglés</string>
    <string name="language_options">Opciones de lengua</string>
    <string name="driving_option">Cómo llegar en auto</string>
    <string name="walking_option">Cómo llegar a pie</string>
    <string name="transportation_options">Modo de transporte</string>
    <string name="satellite_option">Vista de satélite</string>
    <string name="normal_option">Vista normal</string>
    <string name="map_view_options">Vista del mapa</string>
    <string name="options">Opciones</string>
    <string name="details">Detalles</string>
    <string name="accessibility_options">Opciones de Accesibilidad</string>
    <string name="use_handicap_entrances">Utilice las Entradas de Handicap</string>
    <string name="martin_luther">Estatua de Martín Lutero</string>
    <string name="att_moody">Complejo AT&amp;T &amp; Moody Science</string>
    <string name="emma_frey">Emma Frey</string>
    <string name="tschoepe">Edificio Tschoepe</string>
    <string name="bald_clif_trin_housing">Residencias/Dormitorios Baldus, Clifton, Trinity</string>
    <string name="krost">Krost and Health Sciences</string>
    <string name="weston_ranch">Rancho Weston</string>
    <string name="chapel">Capilla de Abiding Presence</string>
    <string name="campus_ministry">Oficinas del Ministerio del Campus /Servant Leadership</string>
    <string name="hein_dining">Comedor Central Hein</string>
    <string name="centennial">Patio de Centennial</string>
    <string name="jackson_aud">Auditorio Jackson</string>
    <string name="sports_complex">Complejos Deportivos: Sports Complex/Athletic Training</string>
    <string name="fitness_center">Gimnasio</string>
    <string name="grad_walk">Caminata de Graduación</string>
    <string name="asc">Centro Estudiantil ASC</string>
    <string name="library">Biblioteca Blumburg</string>
    <string name="schuech_arts">Edificio de Bellas Artes Schuech</string>
    <string name="langner_hall">Edificio Langner</string>
    <string name="alumni_plaza">Plaza de Exalumnos</string>
</resources>
